［新南向為名，播革命為實］民進黨被爆策劃顛覆柬埔寨政權

9月19日，台灣媒體報道稱，在柬埔寨的台灣商會正大動作在《華商日報》等華文報紙連續刊登3天聲明，指出柬埔寨近日的台灣分子問題，絕對與旅柬台商毫無牽連，以求自保。

事實上，柬埔寨《星洲日報》9月初在頭版報道，有爆料消息指出，民進黨極端分子涉嫌與柬埔寨在野的救國黨領袖根索卡（Kem Sokha）合作，企圖推翻柬國政府，引发柬國高度关注。

今日話題
9月19日，台灣媒體報道稱，在柬埔寨的台灣商會正大動作在《華商日報》等華文報紙連續刊登3天聲明，指出柬埔寨近日的台灣分子問題，絕對與旅柬台商毫無牽連，以求自保。

事實上，柬埔寨《星洲日報》9月初在頭版報道，有爆料消息指出，民進黨極端分子涉嫌與柬埔寨在野的救國黨領袖根索卡（Kem Sokha）合作，企圖推翻柬國政府，引发柬國高度关注。

面對柬埔寨指控民進黨在柬企圖顛覆他國政權，蔡英文的“新南向”政策，如今再遭挫折。
綜合媒體9月19日報道，柬埔寨台灣商會已經連續在9月3日至5日在《星洲日報》、《華商日報》頭版下方，以會長張清文為名，刊載聲明啟事，撇清台灣“極端分子”與台商無关，強調“愛”在柬埔寨。

据了解，日前，柬埔寨新聞網站Fresh News引述一位匿名人的臉書（Facebook）貼文，聲稱反對派救國黨除與美國聯手，還與台灣“極端分子”合作，企圖发動“顏色革命”，推翻政權。該臉書貼文附上根索卡女兒在2016年1月16日出席蔡英文競選台灣領導人活動的照片，暗指民進黨涉入救國黨活動。

對此，尽管柬埔寨政府仍正在調查当中，但媒體報道已讓台商憂慮不已，甚至不太敢提及“台灣”的字眼，以避免不必要的聯想。

台灣民進黨发言人王閔生說，民進黨秘書長洪耀福已发信給柬埔寨台商總會說明民進黨絕不可能介入他國的政治；民進黨內部也交代同仁，不要涉入他國政治，并謹言慎行。

另外，台灣涉外部門也呼吁柬埔寨政府應珍視台商對柬國經濟发展的貢獻，并依照当地法令善待台商。

然而，民進黨秘書長洪耀福发給柬埔寨台商總會的信函亦指出，總統蔡英文就職至今，為了照顧東南亞新住民需求，以及順利推動台商前往東南亞投資等相关政策，民進黨除了成立新住民事務委員會，政府也成立新南向辦公室，著重改善台灣移民的相关制度以及服務台商促進經濟发展。

柬埔寨台灣商會資深秘書長陳克捷也表示，刊登此聲明稿啟事主要是因在柬台商都是生意人，台商做生意不想牽涉任何政治問題，不要影響在柬埔寨經商。

宜家仲講緊顏色革命

中共propaganda機器唔知點解，對「顏色革命」情有獨鍾。

連班打英文嘅五毛都係成日都color revolution呢樣color revolution個樣，啲外國人就喺度wfc，一睇就知係五毛

台灣五毛咁撚低質